歐盟制裁4中國官員及一機構 包括前黨委副書記朱海侖 中方即晚反制

【新增中國回應】歐盟周一宣佈，就中國侵犯新疆維吾爾人的人權作出制裁，分別有4名中國官員與1個實體被實施旅遊禁令與凍結資產。中國即晚實施反制措施，制裁10名人員和4個實體。

歐盟對4名中國官員與1個實體實施旅遊禁令與凍結資產等制裁，被制裁人士分別為前政法委書記朱海侖，新疆維吾爾自治區黨委常委王明山，新疆生產建設兵團政委、中國新建集團公司董事長王君正，及新疆維吾爾自治區公安廳廳長陳明國，至於被制裁的實體則為新疆生產建設兵團公安局。
德新社周一較早時間引述歐盟消息人士指出，歐盟外長會議已達成協議，歐盟會就中國侵犯新疆維吾爾人的人權制裁中國，會議上同時通過對緬甸及俄羅斯等涉及侵犯人權的人士實施制裁。

中國外交部周一堅決反對和強烈譴責歐盟制裁，指歐盟惡意傳播謊言和虛假信息，干涉中國內政，宣佈制裁10名人員和4個實體。
被制裁人員包括：歐洲議會對華關系代表團團長包瑞翰（Reinhard Bütikofer）、歐洲議會議員蓋勒（Michael Gahler）、歐洲議會人權小組副主席 （Raphaël Glucksmann）格魯克斯曼、庫楚克（Ilhan Kyuchyuk）、曾倡為港人設「救生艇」的萊克斯曼（Miriam Lexmann），荷蘭議會議員舍爾茨瑪（Sjoerd Wiemer Sjoerdsma），比利時議會議員科格拉蒂（Samuel Cogolati），立陶宛議會議員薩卡利埃內（Dovile Sakaliene），研究新疆集中營的德國學者鄭國恩（Adrian Zenz），瑞典學者葉必揚（Bjorn Jerden）。

至於被制裁的機車為歐盟理事會政治與安全委員會，歐洲議會人權分委會，德國墨卡託中國研究中心，丹麥民主聯盟基金會。相關人員及其家屬被禁止入境中國內地及香港、澳門特別行政區，他們及其關聯企業、機構也已被限制同中國進行往來。

支那仲諗住o係歐洲議會過歐支貿易協議?

屎加速師唔會令人失望

台灣又唔計

咦，勁喎，反制裁10個加4家實體，14：5大勝

人質外交戰狼外交
Tump路線遲早重臨

繼續戰狼，唔好停

小粉紅 : 中國大勝呀

人哋歐盟終於出手啦，日落帝國肯郁未？

係喎台灣又唔係中國一部分啦

有成200萬件人質係腥港

基本上咁樣制裁新疆，所有歐資企業唔可以再同新疆有任何關係

玩大d啦
我翠威武

想拉幾多個歐洲人脅

邊個做莊，邊個做閒都未識分

咁咪幾好唔洗怕買到人血產品

武肺玩咗年幾
再加埋睇住加拿大俾人玩人質外交咁耐都仲留喺到一定係甘願犧牲做質子㗎啦
可能有個歐洲現代嬴政喺入面

即刻去台灣 證明中國制裁冇用

點解唔禁入台灣既？係咪搞台獨？

美國班官都將自己仔女放係中共被人打屈吸毒啦

歐豬肯定更多

支那記住要反制呀，唔好縮
大英帝國制裁一隻支那狗，支那就要制裁十倍

唔做戰狼都唔知支那厲害

台灣呢

歐盟真係交功課，海康無、陳乜國無

可能外判再外判，但一比人篤出黎就仆街

我估呢幾個會特登俾英撚今晚制裁

外判都要做due diligence
9 判都要照罰
唔可以一句我唔知就推甩晒
而家起碼有d阻嚇作用
Come on bitch

一被發現就冇百幾億
如果比埋老美發現
破產都唔掂

燈到
唔該燈多d

支那洗咁多錢令侵侵輸, 以為只要敗登上位就雨過天晴

日落帝國千祈咪撚攪柒婆啊

大一統不了

俾侵拖到內部出咗問題
要玩賤郎外交嚟分散怨氣同搞軍國主義

根本無辦法仲好似以前咁坐低傾

台灣又變左唔係中國一部份
小粉紅:好嬲好嬲

推

相關人員及其家屬

之前成個政府支共都係咁話制裁埋家屬好野蠻

歐盟都出左手
成條國際線搬左去歐洲

唔好侮辱柴柴

玩大佢

中国口交部

Welcome to Taiwan

翠翠加油

新薑

今次制裁主要原因係因為拜登兩個禮拜之前解決咗同歐盟嘅貿易戰大幅修復歐美關係